**MeatballWiki**是一個專門記載[線上社群](../Page/線上社群.md "wikilink")、网络[文化及](../Page/文化.md "wikilink")[超媒體的](../Page/超媒體.md "wikilink")[Wiki網站](../Page/Wiki.md "wikilink")\[1\]。

根据创办人苏尼尔·沙（Sunir
Shah），它经营“[UseModWiki的破解版](../Page/UseModWiki.md "wikilink")”\[2\]。截至2012年，“MeatballWiki的代码不能被人解读，也失去了控制”\[3\]。截至2013年9月，经过数个破坏攻击和一段时间停机后，该[Wiki网站为只读](../Page/Wiki.md "wikilink")。

## 创始

2000年，MeatballWiki由来自加拿大[安大略的](../Page/安大略.md "wikilink")[网络论坛管理员苏尼尔](../Page/网络论坛.md "wikilink")·沙创办，使用克利福德·亚当斯（Clifford
Adams）之互联网域名usemod.com\[4\]。创办时作为讨论关于[沃德·坎宁安的](../Page/沃德·坎宁安.md "wikilink")及其运作，这都在WikiWikiWeb的范围之外。苏尼尔·沙在WikiWikiWeb描述MeatballWiki时指出：“关于如何运行社群本身的社群讨论应该在这里留下。MeatballWiki鼓励关于社群的抽象讨论或客观的分析。”\[5\]

## 与Wiki社群的关系

MeatballWiki的原意是提供关于各Wiki及其社群的观察与意见，有意帮助线上社群、文化及超媒体。记载着各社群的社群的MeatballWiki成为其他基于Wiki的项目的发起点，以及更广泛的Wiki概念的总体的资源，已经达到“崇拜状态”（）\[6\]。它描述在Wiki及其他线上社群所观察到的总趋势，比如Wiki的生命周期以及人们对其的态度\[7\]。

MeatballWiki跟许多线上元社群不同的是，参与者大部分时间谈论社会学而非科技，而当他们谈论科技时，是以社会的角度谈论。\[8\]

MeatballWiki成员创建了一个由Wiki组成“巴士旅程”。\[9\]

## 参见

  -
  - [線上社群](../Page/線上社群.md "wikilink")

  - [UseModWiki](../Page/UseModWiki.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [官方网站](../Page/MeatBall:MeatballWiki.md "wikilink")

[Category:2000年建立的网站](../Category/2000年建立的网站.md "wikilink")
[Category:Wiki社群](../Category/Wiki社群.md "wikilink")

1.  Ebersbach, Anja; Glaser, Markus; Heigl, Richard; Warta, Alexander
    (2008). Wiki: Web Collaboration (2nd ed.).
    [施普林格科学+商业媒体](../Page/施普林格科学+商业媒体.md "wikilink").
    p. 430. [ISBN](../Page/ISBN.md "wikilink")
    [978-3-540-68173-1](../Page/Special:BookSources/978-3-540-68173-1.md "wikilink").
    "a community that has reached cult status and that focuses on
    virtual communities, network culture and hypermedia"

2.

3.  [SunirShah, Thu
    Jul 12 02:51:11 2012](http://meatballwiki.org/wiki/RecentChanges).

4.

5.
6.
7.
8.

9.